## Ответьте на вопросы

1. Выберите 3 любых сайта и опишите их структурные блоки. (Ответ можно выслать в виде скриншота с выделенными областями).

   > Ответ: journal.tinkoff.ru
   > ![journal.tinkoff.ru](./images/s1.jpg)

   meduza.io

   > ![meduza.io](./images/s2.jpg)

   3dnews.ru

   > ![3dnews.ru](./images/s3.jpg)

2. Закончите вёрстку пользовательского меню с первого слайда:
   ![Шапка сайта](./images/header.png)<br />
   _Здесь не нужно писать стили. Картинками так же можно пренебречь: достаточно просто структуры тегов._
   > Ответ:

```html
<header>
  <a href="#"><img src="logo" alt="logo" /></a>
  <ul>
    <li>Мои выписки</li>
    <li>Валентина Голикова</li>
    <li>Выйти</li>
  </ul>
</header>
```

3. Какими способами вы можете расположить в этой шапке логотип слева, а пользовательское меню справа?

   > Ответ: Flexbox, Grid, Inline-block, Float, Table, Абсолютное позиционирование.

4. Объясните, что происходит с размерами текста в этом коде:

```html
<!DOCTYPE html>
<html>
  <head>
    ...
  </head>
  <body>
    Lorem ipsum
    <div class="parent">
      Lorem ipsum
      <div class="child">Lorem ipsum</div>
    </div>
  </body>
</html>
```

```css
html {
  font-size: 20px;
}
.parent {
  font-size: 0.5em;
}
.child {
  font-size: 1.5em;
}
```

Что будет, если заменить `em` на `rem`?

> Ответ: в body размер шрифта - 20px, в div.parent - 10px, в div.child - 15px. При замене em на rem размер шрифта изменится только в div.child - 30px;

## Выполните задания

### Задание #1

У вас есть готовая разметка:

```html
<div class="wrap">
  <div class="menu">
    <ul>
      <li>О курсе</li>
      <li>Преподаватели</li>
      <li>Студенты</li>
    </ul>
  </div>
  <div class="content">
    Данный курс разработан для подготовки к занятиям в школе frontend разработки компании СКБ
    Контур.
  </div>
</div>
```

Напишите для неё стили так, чтобы получилось две колонки разными способами:

- float
- inline-block
- flex

Ширина меню 250px, блок `content` должен занимать всю оставшуюся ширину.
Меню должно занимать всю доступную высоту.

![Верстка колонок](./images/homeTask.2.png)

Ответьте на вопросы:

- Какие трудности возникали, при верстке каждым способом?
  При верстке на flexbox трудностей не вознило - так как это современный и удобный инструмент для решения такого рода задач. При верстке с использованим устаревших float и inline-block возникла проблема растянуть блок контента на всю ширину - пришлось использовать функцию calc().
- Какие плюсы и минусы вы бы выделили в каждом способе?
  Flexbox: короткий и понятный код, возможность гибкой манипуляции flex-элементами и их выравнивания. Минус - не поддерживается в старых IE и Opera.  
  Float: поддерживается всеми браузерами, удобно когда нужно сделать обтекание картинки текстом. Минусы: возможно "схлопывание" родительского блока с float элементами, для данной задачи пришлось использовать функцию calc() для адаптивной шириный блока.
  Inline-block: поддерживается всеми браузерами, можно использовать вертикальное выравнивание, удобно для расположения элементов в строку (например пунктов меню). Минусы: для данной задачи пришлось использовать функцию calc() для адаптивной шириный блока, наличие пробелов между элементами.

## Задание 2

Необходимо сверстать трехколоночный макет с использованием grid. Подвал и шапка имеют высоту 50px и тянутся на всю ширину экрана. Контент состоит из 3 колонок, колонки занимают всю доступную ширину в пропорции 1:2:1.

![Пример](./images/grid3.png)
